---
title: "Shigeru \"Chief\" Hanamoto"
subheadline: O super-confiante líder do Sket-Dan do Colégio Itazura
layout: personagens
categories:
 - personagens
comments: true
tags:
  - Bukatsu! Sket Dance - New Dance Generation
language: br
---



Desde a mais tenra infância, Shigeru sempre foi seguro de suas habilidades. De uma família com uma boa estrutura, sempre se mostrou alguém que sabe o que pode ou não fazer. E ele tem certeza que pode fazer muito.

E isso sempre foi tomado como arrogância.

Com o tempo, foi muito menosprezado ou mesmo zoado por outros, até que ele entrou para o clube de Go no primário e desenvolveu suas habilidades, se tornando o capitão do clube rapidamente. Entretanto, apesar da suposta arrogância, ele também ajudava bastante seus colegas de clube, que viriam a se tornar seus amigos. A disciplina imposta pelo professor coordenador e pelo presidente do clube exigiam dele ter as mesmas responsabilidades para limpar a sala do clube, limpar as pedras e tabuleiros, organizar tudo e até mesmo preparar apresentações e palestras para os novatos.

E isso fez com que ele desenvolvesse muito mais simpatia, ainda mais quando viu uma de suas amigas sofrer por querer jogar _Go_ mesmo sendo muito pobre para comprar até mesmo um jogo magnético. Ele doou a parte dele na premiação de quando ganhou um dos últimos torneios de times para ela, que assim pode pagar algumas dívidas de jogo que o pai da mesma tinha E doou um tabuleiro que ele conseguiu.

Quando entrou no Ginásio, ele passou um tempo no programa de formação de profissionais de Go _Insei_ da Associação de Go do Japão (_Nihon Ki-In_), mas embora tenha sido muito bom, nunca foi aprovado como um profissional de Go. Ele não deixava-se perturbar, entretanto, mesmo quando teve que deixar o programa com 16 anos, ao ir para o Colégio Itazura.

O que o perturbou é que o Clube de Go quase foi encerrado tão logo ele entrou no mesmo no 1º Ano, parte de uma lista de clubes que deveriam ser encerrados. Ele salvou o clube por muito pouco, mas decidiu dar a presidência a um _sempai_ que entrou no clube no mesmo ano que ele.

Ele acabou decidindo que não iria mais aceitar que algo assim acontecesse, e foi quando ele entrou para o _Sket-Dan_, um clube onde ele podia usar seus (na sua visão) múltiplos talentos para ajudar as pessoas.

Uma coisa que poucos sabem é que ele, no fundo, é uma manteiga derretida que chora ao ver filmes fofos ao estilo _Frozen_ ou _Rei Leão_: na prática, ele teve uma infância um pouco reprimida, onde ele teve problema de expressar seus sentimentos. Isso, somado às suas verdadeiras competências, o fizeram ter um ar de quem se acha demais.

Atualmente, Chief é o presidente do _Sket-Dan_, mais porque ninguém mais quer assumir essa responsabilidade: afinal de contas, é ele quem tem que lidar com o Conselho Estudantil e com o Professor Coordenador. Chief é sério e compenetrado, e enquanto não está liderando o _Sket-dan_, está estudando Go, seja usando seu celular, um tabuleiro que ele deixa providencialmente na sala do _Sket-Dan_, que fica ao lado do depósito dos materiais dos clubes que foram fechados, como o clube de Velocidade (Tiger), Ikebana (Daisy) e Artes Circenses (Fool). Atualmente não é tão visto no clube de Go, mas sabe-se que quando não está em aula ou com o _Sket-Dan_, está na sala do Clube de Go, ajudando nos treinos e estudos dos membros mais novos.

Chief se veste de maneira simples, sem muito estilo. É sério e compenetrado... Mas ocasionalmente pode derramar lágrimas quando vê coisas fofas e/ou tristes. No fundo, é dividido entre sua "máscara" séria e um coração romântico.

## Aspectos

|                  ___Tipo___ | ___Aspectos___                                  |
|----------------------------:|:------------------------------------------------|
|                     __Ano__ | 2                                               |
|                  __Clubes__ | Sket-Dan/Go                                     |
|             __Estereótipo__ | Arrogante Bonzão                                |
|           __Alívio Cômico__ | Não mostra, mas na real tem coração de manteiga |
|                    __Lema__ | _"Lógica... Apenas Lógica"_                     |
|                __Objetivo__ | Tornar-se um jogador profissional de Go         |
|          __Tipo Sanguíneo__ | A                                               |
| __Característica Positiva__ | Prático                                         |
| __Característica Negativa__ | Detalhista                                      |

## Abordagem

| ___Abordagem___ | ___Nível___   |
|----------------:|---------------|
|        __Agil__ | Regular (+1)  |
|   __Cuidadoso__ | Razoável (+2) |
|     __Esperto__ | Bom (+3)      |
|    __Estiloso__ | Medíocre (+0) |
|    __Poderoso__ | Regular (+1)  |
|  __Sorrateiro__ | Razoável (+2) |

## Façanhas [ Recarga: 3 ]

+ __*Troubleshoot: 喝*__ Ao analisar a situação visando ajudar a resolver problemas, o Sket-Dan consegue enxergar, graças ao fato de ver de fora, coisas que o personagem não conseguiria ver. Role contra _Esperto_, dificuldade _Medíocre (+0)_. Cada tensão resultante gera um Aspecto adicional em jogo, mas apenas um dele recebe a invocação gratuíta (dois, em caso de Sucesso com Estilo)
+ __*Mostrar O Quanto Eu Sou Bonzão: 喝*__ sua excelência é ostentada por mostrar aos outros o quão fantástico você é. E se você falhar é porque o desafio ou o inimigo são mais poderosos do que você imaginava, e todos devem sair dali ou serão mortos. Você pode aumentar em um grau uma rolagem: uma falha vira um empate, um empate vira um sucesso e um sucesso vira um sucesso com estilo. Se a rolagem for naturalmente um sucesso com estilo, ganhe um ponto de destino ao custo de gastar um uso desta habilidade.
+ __*Ceder Iniciativa: 喝*__  você pode escolher ser o último a agir na rodada enquanto analisa minuciosamente toda a situação, recebendo um bônus em sua rolagem de +1 para cada outro personagem envolvido no conflito.
